Ты уже поставил Ubuntu Server LTS и подключился к нему по ssh сгенерировав rsa-ключи и установил в виртуальную машину.

Почему LTS? Можно почитать в начале этой [статьи](https://habrahabr.ru/post/282197). Для машины разработчика не важно, но мы же учимся.

RSA-ключи нужны для того чтобы подключаться к серверу без ввода пароля и могут использоваться для автоматизации некоторых процессов (об этом будет далее).

### Для дальнейшей работы нам понадобится ###

* Сервер nginx - практический безальтернативный веб сервер. Быстрый как ураган. Ставится из коробки **apt install nginx**
* Nodejs не ниже шестой версии. Возможно для этого понадобиться подключить сторонний репозиторий.

Когда все это установишь убедись что все запущенно и работает.

### Nginx ###

Конфиги находятся /etc/nginx, но пока ничего в них менять не нужно. Достаточно проверить статус сервиса **service nginx status** должно писать active (running).

После установки добавится пользовател www-data. Это стандартный пользователь от которого вебсервер будет выполнять скрипты и получать доступ к исходным данным сайта.

Добавь в файл hosts на рабочей системе запись instagram-dev.com на ip адрес виртуальной машины. После этого перейдя к этому домену 
в браузере должна быть приветсвенная странцица nginx.

### Nodejs и npm ###

Нам нужен npm для установки фронтенд зависимостей например twitter bootstrap. 
Это как bower, но только жив и развивается. Проверить можно написать **nodejs -v** должна быть первая цифра не меньше шести.